山竹過後深圳「四停」廣州「三停」 香港僅停課

香港昨日面對歷來最強大颱風「山竹」的挑戰，蹂躪本港10小時，多處地區包括柴灣、將軍澳、杏花邨及沙田出現海水倒灌，大量樹木倒塌阻塞馬路，有地盤天秤被吹至塌落隔鄰天台，超過362人在風暴中受傷，其中2人命危。不過在受「山竹」影響的地區紛紛宣佈停工、停課的同時，香港僅得教育局宣佈今日停課，但打工仔要照樣上班，令今日交通陷入癱瘓。
廣州防颱總指揮部昨日發布「全民動員令」，宣佈全市範圍內實行「三停」，即停工、停產、停課。同時指揮部勒令全市各商務部門、商貿企業必須按照「三停」要求，立即執行停市，而全市商業企業、餐廳、門市、檔口等立即停止營業，確保市民的生命安全。
深圳昨晚亦發出「防颱風防汛緊急動員令」，宣佈啟動全市防颱風和國家防汛應急響應級別Ⅰ級緊急響應。期間，深圳全市範圍內實行「四停」，即停工、停業、停市、停課。
至於澳門，昨日就宣佈除救災部門等民防架構相關部門，以及駐外代表機構外，政府其餘部門今日關閉，公務人員毋須上班，而中小學、幼稚園和特殊教育學校今日亦全日停課。

大陸都不如..又話大陸幾冇人性..人地不知幾有人性話

系...都係黨好

所以話中國大城市永遠超越唔到香港就係咁解

連登仔為咗一日假，自願同大陸接軌，唔反共 lu

港豬真係勤奴
睇黎他朝世界末日第日都係要返工

香港班既得利益者唔駛理民意真係最無人性。

厲害了，我的港

根本就係局嚟
想話比香港人知大陸政府為民着想好過香港政府

呃我唔到

好可惡!邪惡嘅資本主義

你班港豬都有得停呀! waiting for mtr ar

識咩呀 返多人地一日工就係贏一日

香港 又贏

港豬：唔返工條命仲有咩用！

展現一國兩制優越性,人地市長驚出事,會比共產黨問責,香港特首唔驚

香港人日日笑尻大陸,結果係香港人命仲賤過大陸人 真係好笑

平時就日日吹北望神州，中港深化交流合作，學習上面，依家呢個情況就好果斷咁一國兩制，中港有別